警阻被截查者用手機 RTHK攝影質問期間遭警棍擊中手部

大批防暴警察傍晚在銅鑼灣及灣仔一帶進行驅散行動。

在灣仔修頓球場附近，防暴警員截查兩名黑衣女子，並喝斥二人不可使用手機，一名女警一度欲搶去其中一人的手機，喝令二人關機。

本台攝影助理拍攝過程，並追問警員有何權力要求被捕者關手機，隨即遭警員推撞，並被質問是否想「妨礙司法公正」，期間本台攝影助理被警棍打中手部，手指紅腫及一度難以伸直。

香港電台發言人表示，今晚本台攝影助理在正常採訪拍攝期間遭阻撓及手部被警棍擊傷。香港電台嚴厲譴責此等針對新聞記者之暴力行為，並保留追究權利。

...

推

班狗真係亂講當法律，果兩個女仔連拘捕都唔係， 妨佢老母礙司法公正，重要打記者？

名哂客氣

夠哂客氣